В <<черном ящике>> с тремя выводами находятся два резистора и нелинейный элемент (лампочка от карманного фонарика), вольт-амперная характеристика которого изображена на рисунке~\ref{fig:\figrefname{3}} (график \textit{ВАХ Л}). На том же рисунке изображены вольт-амперные характеристики <<черного ящика>>, снятые между выводами \textit{2--3} и \textit{1--2}. Определите сопротивления обоих резисторов. Нарисуйте схему соединения элементов <<черного ящика>> и укажите на ней значения сопротивлений резисторов. Графически постройте вольт-амперную характеристику <<черного ящика>> между выводами \textit{1--3}. Предполагая, что лампочка рассчитана на напряжение $U_0 = 4{,}5\unit{В}$, определите, какое напряжение нужно создать между выводами \textit{1} и \textit{3}, чтобы она горела полным накалом.\\
\textit{Примечание.} Необходимые построения следует производить непосредственно на приведенном рисунке.
\answer{\\
	1) $R_1 = 25\unit{Ом}$\\
	2) $R_2 = 50\unit{Ом}$\\	
	3) Схема соединений элементов показана на рисунке ниже\\
	\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC,
		every resistor/.style = {circuit symbol size = width 2.5 height .75},
		thick]
		\def\r{1};
		\draw 
			(0, 0) coordinate(O1)
				to++(.5 * \r, 0)
				to[resistor = {info = {$R_2 = 50\unit{Ом}$}}] ++(0, -\r) coordinate(R)
			(0, 0) to++(-.5 * \r, 0)
				to[bulb] ++(0, -\r)
				to ++(.5 * \r, 0) coordinate(L)
				to ++(\r, 0) coordinate(O2)
			(L) to[resistor = {info = {$R_1 = 25\unit{Ом}$}}] ++(0, -\r) coordinate(O3);
		\filldraw 
			(L) circle(1pt)
			(R) circle(1pt);
		\draw [-*] (O1) --++(0, .3) node[right] {$1$};
		\draw [-*] (O2) --++(.1, 0) node[right] {$2$};
		\draw [-*] (O3) --++(0, -.1) node[right] {$3$};
	\end{tikzpicture}\\
	4) ВАХ \textit{1--3} выглядит линейно с углом наклона 
	$\tg\alpha \approx \flatfrac{0{,}1}{3{,}2} = \flatfrac{1}{32}$\\
	5) Чтобы лампа горела полным накалом, необходимо приложить напряжение
	$U = U_0 + U_{23} = 11{,}25\unit{В}$		
}
\tags{9, россия, нелинейный элемент, график}